明日上街 撤惡法撤林鄭

明日上街 撤惡法撤林鄭

民陣昨召開記招，召集人岑子杰呼籲港人上街堅持訴求。何家達攝

【反送中】

【本報訊】自6月18日「真誠道歉」以來，一直自絕於人民的特首林鄭月娥，在明日就職兩周年的大日子，將會面對上任以來最大規模要求她下台的示威。民間人權陣線發起7.1大遊行，以「撤回惡法、林鄭下台」為主題，呼籲港人再次站出來，力抗建制暴政。

記者：李詠希 袁楚雙

香港主權移交中共22周年，港人將會上街大遊行回應。民陣今年的7.1大遊行以「撤回惡法、林鄭下台」為主題，同時要求重啟政改、釋放所有政治犯、撤銷暴動定性及徹查6.12鎮壓。遊行集合時間為明日下午2時半，由維園出發，遊行至金鐘政府總部。

相關新聞：教大女生墮樓亡 遺言籲港人堅持抗爭

民陣：勿讓港府集結建制力量

經歷過去三星期不同形式的抗爭，港府仍未回應社會訴求，民陣召集人岑子杰批評，特首林鄭月娥「龜縮」多日，近日開始接見政商建制人士，「只要佢哋結集咗建制力量，就定必有另一波政治打壓。我哋必須企出嚟，只有人多先可以爭取到我哋嘅目標，只有人多先可以確保不被秋後算賬」。

6月份已先後有103萬及200萬人上街反送中，岑子杰稱，林鄭一直無法平息民怨，相信7.1遊行仍會有很多人參與。他強調必須堅持抗爭，表達訴求。民陣遊行後沒有其他後續行動，但「會尊重其他團體嘅計劃，亦希望佢哋保護好自己」。

民陣強調，政府必須成立由法官擔任主席的獨立調查委員會，徹查6.12事件。岑子杰稱，如警方「行得正企得正」，根本毋須阻止成立委員會，「正如建制派推銷逃犯條例時話，無犯法怕咩？」他指，由監警會成立委員會進行調查，該委員會並無傳召證人的權力，加上監警會已被安插不少建制中人，立場令人質疑，難以令人信服。

維園明午同場有慶委會舉辦的嘉年華慶回歸活動，岑子杰指，本港有其他場地可供慶委會舉辦活動，但遊行起點只得維園，警方又拒絕在東角道起步，反問慶委會為何堅持在維園舉辦活動。他批評慶委會做法不但對遊行人士造成不便，亦令警方十分難做。

岑亦呼籲，參與遊行人士如由銅鑼灣進入維園，可從記利佐治街噴水池入口進入維園草地的起步點。若中途加入，則建議在波斯富街近灣仔方向打後插隊，並等待頭車過後才加入。警方會沿用6.9及6.16遊行的人流管制，人數夠多時會逐步開放更多行車線。

警官辛子健（左）昨稱非所有警員執勤都需要展示委任證。

警官：借調外力執勤是好主意

身兼港區人大代表的慶委會署理執行主席陳勇表示，過去多年慶委會均有於7.1時在維園舉辦活動，「好多市民已經慣咗，就好似過年有年宵花市咁」，指即使同場遊行，過去經驗也未見有衝突發生，並相信絕大部份市民都是守法的，相信原則上不會發生衝突。

警方昨召開記者會講述7.1遊行安排，其間記者提問明日執勤警方會否會否提示便衣警員佩戴委任證，中區警區副指揮官辛子健指內部有指引，不是所有警員都需要展示委任證，大原則是警員接觸市民同時正在行使警權，才須展示委任證，但有些場合不適合展示委任證，例如「冇理由糾纏緊，又展示委任證」。

英國廣播有限公司（BBC）記者問警方最近有否借調外力執勤，包括內地或其他地方的警力，辛子健回應說：「It is a good idea（是個好主意）。」但他說據其了解，近期執勤人員全部都是香港警力。辛子健其後補充，他是第一次聽到尋求外援的這個意見，警方持開放思維接受相關提議，強調現階段警方從來無想過要找外援。

相關新聞：政府違諾拒開放軍用碼頭

上一則
上一則
教大女生墮樓亡 遺言籲港人堅持抗爭

下一則
下一則
市民索取速龍編號擬投訴被拒

教大女生墮樓亡 遺言籲港人堅持抗爭
政府違諾拒開放軍用碼頭
會展今封館 兩展覽取消
市民索取速龍編號擬投訴被拒
監警會研委任退休法官查6.12
警司協會：包圍警總會有後果
5,000警防升旗禮受衝擊

7.1大遊行安排

副題:重啟政改、釋放所有政治犯、撤銷暴動

集合時間:明日下午2時30分

遊行路線:銅鑼灣維園至金鐘政府總部

衣著:黑色或白色

主辦團體:民間人權陣線

封路安排:
由下午約1時30分起,維多利亞公園及銅鑼灣
購物區一帶道路(如糖街、渣甸街等)會分階段
封閉

由下午約2時起,高士威道(西行)、怡和街(西
行)及軒尼詩道(西行)將會封閉
由下午約3時30分起,金鐘道(來回方向)、
夏愁道(來回方向)、樂禮街、德立街、添馬
街、介乎畢打街與金鐘道之間的一段德輔道
中(東行),以及政府總部附近一帶的道路將
會封閉

資料來源:民陣及運輸署

訴求無一實現
人民不會妥協